# Freebsd

## Troubleshooting

### lsof équivalent

fstat 
sockstat

fstat -mvp 32564

### info sur un paquet

pkg info 'mon paquet"


### ajouter et démarrer un service

echo "collectd_enable="YES"" >> /etc/rc.conf

/usr/local/etc/rc.d/collectd start

### ps par time

ps aux -O started | sort -rk 9 | grep -E "rsnapsh|rsync" | less

D: en attente disque 
I : process sommeil depuis plus de 20 secondes.
S: processsus en sommeil depuis moins de 20 secondes
